有請小鳳姐 又死一隻

休班警駕電單車大埔撼欄 拋飛10米傷重亡

大埔有休班警駕鐵騎「自炒」喪命。昨日（2日）晚上11時許，休班男警黃卓華（33歲），駕乘本田CB1000R大馬力電單車，沿大埔太和路支路往吐露港公路北行，途經一個右彎位時，懷疑失控猛撞向路旁防撞欄，由於衝力猛烈，黃登時人車分離，被拋至10米欄外倒地，頭部重創浴血，電單車繼續向前滑行翻側。有其他駕駛者見狀，即時落車察看，同時協助報警。

救護員接報趕至，黃其時已失去知覺奄奄一息，由救護車送院搶救，惜延至今日（3日）凌晨零時28分證實不治。肇事電單車被刮花，車身損毀，部分零件脫落。警方其後檢走電車車「車Cam」了解事發經過，新界北總區交通部特別調查隊人員已接手跟進，正循車速及機件性能等方向調查意外原因，警方呼籲任何人如目睹意外發生或有任何資料提供，請與調查人員聯絡。

消息指，黃卓華未婚，與父母及胞姊同住屯門區。黃出身自基層家庭，經父母含辛茹苦供書教學，黃得以前往美國留學，畢業後他回港工作，至2016年加入警隊，並去年6月獲派遣駐守新界北總區警動部隊。據同僚形容，黃工作態度認真，「好勤力、肯搏殺」，甚至看好他升職。黃的父母亦指兒子是「孝順仔」，平日會抽空陪伴家人，也會主動分享生活點滴，昨晚收工後駕車返家，豈料期間遇上意外。他駕車離開前，亦曾透過WhatsApp告訴父母「返緊屋企」，豈料短訊竟成遺言。

據當時落車施援並安慰受傷男警的姓方女鐵騎士透露，她擁有急救牌，故希望能協助搶救傷者。方指當時事主的手掩着面部，仍有呼吸脈搏，但已全無反應，她將對方的手移開，發現他的頭部受傷，鼻部不斷流血，雙眼半開，方於是側起他的頭，確保他不會阻塞呼吸，同時捉緊他的手，「不斷同佢講『放心喇，無事㗎，Call咗白車㗎喇』，但佢已經無晒反應。」對於事主最後仍逃不過鬼門關，她坦言感到惋惜，指「數分鐘嘅一面之緣，幫唔到手，一路好走。」

今日下午3時許，死者的親友及同僚，合共約30人，帶備香燭等物品到現場進行路祭，各人均神情哀傷，至約4時15分，眾人離開，現場路面解封。

根據運輸署資料，肇事電單車於2011年出廠，同年4月由一名姓黃男子首次登記，當年車價逾11萬港元，車主報住屯門美樂花園。

死者黃卓華

舊文 2019年
此Post已完

2019年架

2019 news

拉 2019舊聞嚟

我想問出夠old news未
洗唔洗出十幾廿個post講

Block鳩你柒頭

就算係舊文都值得開心

On9無極限